\section*{Физика}
\begin{multicols}{2}
	\noindent
	\subsection*{Механика}
	\begin{enumerate}[leftmargin=*,itemsep=0cm,parsep=0cm]
		\item $\square$ \textbf{Теорема об изменении импульса с.м.т.} Условия сохранения импульса.
		\item $\square$ \textbf{Теорема о движении центра масс.}
		\item $\square$ Уравнение Мещерского. Реактивная сила.
		\item $\square$ \textbf{Теорема об изменении момента импульса с.м.т.} Закон сохранения момента импульса.
		\item $\square$ \textbf{Теорема об изменении кинетической энергии с.м.т.}
		\item $\square$ Потенциальная энергия с.м.т. \textbf{Теорема об изменении механической энергии с.м.т. Условия сохранения механической энергии.}
		\item $\square$ Абсолютно неупругое/упругое соударение частиц.
		\item $\square$ Уравнение Бернулли.
		\item $\square$ \textbf{Уравнение вращательного движения твёрдого тела. Момент инерции.}
		\item $\square$ Теорема Гюйгенса-Штейнера.
		\item $\square$ Кинетическая энергия и работа при вращении твердого тела вокруг неподвижной оси.
		\item $\square$ Кинематика плоского движения твердого тела. Мгновенная ось вращения.
		\item $\square$ \textbf{Уравнения динамики плоского движения твердого тела.} Кинетическая энергия твердого тела при плоском движении.
		\item $\square$ \textbf{Приближенная теория гироскопа. Прецессия гироскопа.}
	\end{enumerate}
	\subsection*{Молекулярная физика и термодинамика}
	\begin{enumerate}[leftmargin=*,itemsep=0cm,parsep=0cm,start=15]
		\item $\square$ Распределение молекул по объёму сосуда в отсутствие внешних силовых полей. Флуктуации числа молекул.
		\item $\square$ \textbf{Распределение Максвелла по проекции и вектору скорости. }
		\item $\square$ \textbf{Распределение Максвелла по модулю скорости.} Наиболее вероятная, средняя и средняя квадратичная скорости.
		\item $\square$ Распределение Больцмана, барометрическая формула.
		\item $\square$ Давление идеального газа. Уравнение Клапейрона-Менделеева.
		\item $\square$ Внутренняя энергия идеального газа и ее связь с температурой.
		\item $\square$ Средняя длина свободного пробега молекул в газах.
		\item $\square$ Диффузия в газах. Закон Фика, расчёт коэффициента диффузии.
		\item $\square$ Внутреннее трение в газах. Формула Ньютона, расчет вязкости.
		\item $\square$ Теплопроводность в газах. Закон Фурье, расчет коэффициента теплопроводности.
		\item $\square$ Броуновское движение. Формула Эйнштейна.
		\item $\square$ Классическая теория теплоемкости газов. Теорема о равнораспределении энергии по степеням свободы. Недостатки классической теории теплоемкости.
		\item $\square$ Общий и нулевой принципы термодинамики. Измерение температуры. Классификация процессов.
		\item $\square$ \textbf{Первый принцип термодинамики. Внутренняя энергия.}
		\item $\square$ \textbf{Второй принцип термодинамики. Формулировки.}
		\item $\square$ Цикл Карно и его КПД. Теоремы Карно.
		\item $\square$ Уравнение Ван-дер-Ваальса. Фазовые переходы.
		\item $\square$ Внутренняя энергия газа Ван-дер-Ваальса.
		\item $\square$ Приведенное количество теплоты. Равенство Клаузиуса. Энтропия. Энтропия идеального газа.
		\item $\square$ Неравенство Клаузиуса. Закон возрастания энтропии (с примерами).
	\end{enumerate}
\end{multicols}